林柒賤娥 月薪 是維尼熊的30倍 香港女特首月薪144萬「比習近平多30倍」 出門還有4保鑣伺候

香港特首選舉26日上午舉行，最後由北京欽點候選人林鄭月娥拿下777票當選，成為香港第一位女特首。香港回歸以來，特首這個職務就不是份輕鬆的工作，相對的也會得到該有的報酬，據瞭解，她月薪達37萬1000港幣（約台幣144萬），為大陸國家主席習近平的30倍；也是英國首相梅伊的3倍，相當驚人。

這場選戰相當激烈，撇開高超的政治道德觀念，當選人實質上會得到許多好處。據《聯合新聞網》報導，如果要說林鄭月娥選前、選後的差距，最明顯的就是身邊幫手從原本僅有1名男助理，到現在出門已經會有4名黑衣人緊跟一旁，甚至還會帶上微型耳機，前後差很大。

除此之外，由於林鄭月娥為香港回歸以來，首次出現的女特首，不管做得好不好，將來一定都會擁有「歷史地位」，加上她如果做一任是65歲，做兩任則會是70歲，在卸任後的5年、10年，都有資格被委任成為中國的全國政協副主席，也就是屬於國家領導人的級別。

最後，最引人注目的就是香港特首的薪水，每個月高達37萬1000港幣，是梅伊的3倍，更是習近平的30倍，還一躍擠入了最高收入的國家領導人行列。

▼林鄭月娥月薪達144萬台幣，為習近平的30倍。

小學生總書記 每月月薪只有1萬多人民幣

由於都係有好多人唔明行動有咩意義同目標 於是係正式攻略之前出個簡化版
【行動】【主線】 【922】【SUCK4.0】 【多圖】 【簡易式攻略目標 】

強烈要求行政長官同佢偉大既祖國睇齊，正式同大陸接軌，居然夠膽逗得多過主人維尼熊反了反了